今日民間記者會新聞稿

獨裁港府《緊急法》攬炒
香港人決不屈隨時奉陪

今日(10月3日) 下午各大媒體傳出消息，指政府將透過頒布《緊急法》，制定《反蒙面法》。民間記者會今夜召開緊急記者會，批評政府企圖以跨過正常立法程序之行政手段，嚇怕抗爭市民，重申香港人並不畏懼任何惡法打壓，指出無論從法律上及經濟上，立法不過是有破壞無建設的攬炒之舉，將摧毀香港一國兩制基礎。民間記者會並提醒港共政權，環觀全球例子，執意通過蒙面法之政權往往不得善終，請林鄭及一眾魔警「睇路」。

民間記者會發言人表示，十月一日政權企圖謀殺學生後，非但不追究「殺性已起」的魔警，更用盡方法想要謀殺香港一整代人，企圖以行政命令繞過立法機關，頒布《緊急法》，制定《反蒙面法》。

發言人指出，勇敢的香港人將會無視這條蒙面惡法，因為現時「踢拖落街」、穿黑衫路過都已經有被控暴動罪的風險，以惡法阻嚇香港人是行不通的。同時，警察每日蒙面使用致命武力，卻仍然沒有依照警察通例配戴委任證及展示其警員編號，令市民投訴無門。既然「法律面前，人人平等」，警察同樣應遵守相關法律，坦誠相見。

參考國際歷史，每當極權政府實行反蒙面法，均以流血革命告終。2014 年烏克蘭政府為壓制抗曾禁止發售頭盔和禁止蒙面，但相關舉動反而激起更多人以各種方式反抗，最終令政府倒台。2015年前南韓總統朴槿惠表示應立法禁止民眾蒙面參與遊行，結果四萬民眾蒙面上街示威抗議，而朴槿惠政權最終亦不得善終。民間記者會提醒特區政府，今日若斗膽立《反蒙面法》，就證明真正想自掘墳墓搞革命、想攬炒、讓香港泥足深陷萬劫不復的，正是林鄭月娥及其背後的中共政權。

發言人從法律及經濟兩方面分析政府攬炒之舉。從法律而言，早前大律師吳靄儀、李柱銘已分別質疑，《緊急法》立法並沒有足夠法理基礎。而基本法第27、28條保障香港人的人身自由，亦列明了香港人有集會結社、示威遊行的權利。

更重要的是，根據基本法第73 條，香港特別行政區的立法權力是屬於香港立法會而非政府；幾年以來，立法會已被政府用DQ手段削肉去皮，現在林鄭更進一步跨過立法程序，立法、執法、司法通通由港共包辦，三權分立名存實亡，法治社會將會土崩瓦解。《緊急法》這先例一開，後患無窮，反蒙面之後就可以再進一步立國歌法，立辱警罪，行宵禁令，查封傳媒，以至沒收資產，禁用通訊軟件及互聯網，最後「鎖港」。

事實上，五大訴求本來就建基在基本法的框架之上。相反政府一而再再而三違反基本法，無視基本法賦予市民的權利。七月一日有義士闖進立法會，在會議廳撕碎基本法，並非因為我們不尊重這本憲法，而是諷刺政府由1997年7月1日起，就從來都沒有尊重過這本憲法。

從經濟角度來看，緊急法若通過，政府可以隨時沒收民眾所有資產。而香港所以成為國際金融中心的基石，在於完善的法治制度對私有產權有充分的保障，加上高透明度的政策減低投資風險。

早前，國際評級機構惠譽下調本港的評級及展望，並表明近期的事件令國際對香港管治制度、法治質素及效率有負面的看法，造成長期損害，並質疑營商環境的穩定性。投行高盛就估計，近月已經有港幣三百億資金流進新加坡。若《緊急法》一出，等於進一步確認港共為獨裁政權，擾亂法治並為本港製造緊張狀態；香港引以為傲的法治體系將立即作廢，國際金融中心的地位亦將宣告死亡。各國企業或需審視是否需要撤資，經濟必受重大影響。

發言人重申，一國兩制，港人治港，高度自治是香港人最卑微的要求，是基本法賦予香港人的權利。「當政權從來都無尊重過兩制，又如何要求市民尊重一國？」並強調緊急立法之日，就是一國兩制真正敗亡之時，呼籲國際社會正視「一國兩制已經完全失敗」這一事實，並懇切呼籲國際關注人道主義的組織能伸出援手，從人道危機中解救以血肉之軀爭取民主自由的香港抗爭者。

自推1/10

自推2/10

自推3/10

推

幫

自推4/10

重點：
指出無論從法律上及經濟上，立法不過是有破壞無建設的攬炒之舉，將摧毀香港一國兩制基礎。

從法律而言，早前大律師吳靄儀、李柱銘已分別質疑，《緊急法》立法並沒有足夠法理基礎。
根據基本法第73 條，香港特別行政區的立法權力是屬於香港立法會而非政府

《緊急法》這先例一開，後患無窮，反蒙面之後就可以再進一步立國歌法，立辱警罪，行宵禁令，查封傳媒，以至沒收資產，禁用通訊軟件及互聯網，最後「鎖港」。

一國兩制，港人治港，高度自治是香港人最卑微的要求，是基本法賦予香港人的權利。

並強調緊急立法之日，就是一國兩制真正敗亡之時

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

push

Push

多謝民記正視聽
緊急法先係戲玉

立場中文full speech

Now可以去返右上時間22:02:40聽返，不過前面無咗少少
22:17:30 記者問題同回答

有冇英文版本？

Pish

now 條live 22:08:18 開始
稿唔知，好似有channel 會打返出嚟

等緊民記TG Channel 出英文新聞稿

有英文稿

Be our guest - burn us with your emergency laws.

The 18th Citizens' Press Conference was called in light of multiple news reports that the Hong Kong Government has unilaterally bypassed legislative processes to implement an 'anti-mask' law. The Citizens’ Press Conference would like to reassure fellow Hongkongers that this law will rebound on the government. Our speaker, Mr Chan, had this ominous warning for the Hong Kong Government: 'if you want us to burn, be our guest. If you dare realise the vision of ‘scorched earth’, go on and kill this city: the economy and our international status along with it. We may no longer have anything to lose, but be careful what you wish for: if you take us down, we will be sure to take you down with us.'

Mr Chan began by briefly mentioning yet another evil law that this government is imposing on this city by force: the anti-mask law. Mr Chan reiterated that this Government has clearly misjudged and underestimated the sheer strength and determination of Hongkongers, and stressed that this Government shall not succeed in using this law to instill fear in Hongkongers. Mr Chan also stressed the collective wisdom of Hongkongers and our firm adoption of the ‘No Derision, No Division, No Denunciation’ principle. Despite the Government’s desperate attempts to divide and conquer, we will always remain fully united in our common quest for democracy and freedom. Mr Chan then juxtaposed the 70th birthday of the Chinese Communist Party against the city-wide mourning on the same day - an 18 year old schoolboy was tragically shot in the chest by a member of the state-sponsored terrorist organisation that calls itself the Hong Kong Police Force. This young schoolboy was far from being the only victim.

Mr Chan went on to stress, in the strongest and most unequivocal terms, that this 'pathetic' Government can rest assured that their anti-mask law will be disobeyed with full passion, because Hongkongers have nothing left to lose. Mr Chan also pointed out the stark hypocrisy of this law: if the Hong Kong Police Force can act with impunity by covering their faces, warrant cards and ID numbers, so that their officers who shoot to kill cannot be identified, what right does the Hong Kong Government have to tell us we cannot wear masks? This comical hypocrisy gives Hongkongers legitimate ground to disobey this 'law'.

Mr Chan proceeded to use historical examples to illustrate his point - as he put it, 'history repeats itself'. Anti masks laws in the past have only caused more bloodshed in the midst of revolution. Mr Chan reminded the Hong Kong Government to recall the story of the Ukraine - their government also tried to impose an anti-mask law to stamp out protests. The ironic result was that it ended up uniting its people even more defiantly against the government. The law that banned helmets and masking did nothing to terrorise its people. Instead, it only served to fuel the already raging fire of revolution against the brutal totalitarian regime. Not only did the law topple the totalitarian government, the heartless and merciless perpetrators who were part of bringing about terror and injustice were tried and purged. South Korea prior to its democratisation told a similar tale. The Hong Kong Government would be well advised to learn this lesson from history: in the face of a defiant and fearless people, oppression always backfires and results in the downfall of the oppressor.

Mr Chan continued to say that when it came to the implementation of laws, dictatorships could not be compared with democracies. Pro-Beijing individuals have tried to defend the anti-mask laws by arguing that some democracies also have this law; Mr Chan offered a crisp rebuke: that these countries are democracies. Their law-makers were voted in by the people. The same cannot be said for the Hong Kong Government or the Legislative Council, and therefore any attempts to draw such a parallel is absurd and illogical.

Mr Chan referred to barristers Martin Lee and Margaret Ng, who have questioned the legitimacy of invoking the Emergency Regulations Ordinance, and warned it was unconstitutional. He cited Articles 27 and 28 of the Hong Kong Basic Law, which safeguard 'the freedom of association, of assembly, of procession and of demonstration.' He also warned the Government’s intention of making regulations based on the Emergency Regulations Ordinance was unconstitutional: according to Article 73 of the Basic Law, the right to enact laws belongs to the Legislative Council.

After mentioning the unconstitutional disqualification of election candidates, Mr Chan asked the justification of the Hong Kong Government in 'bulldozing all over the Legislative Council and raping the Basic Law'. Mr Chan warned that implementation of an emergency law would even more firmly establish the totalitarian regime of the Hong Kong-Chinese Government. He reiterated that the Government’s violations of the rule of law will ensure they bear responsibility for the fall of Hong Kong’s legal system, as well as its economic status as an international financial center.

He stated that the five demands of protesters are guaranteed by Hong Kong’s Basic Law, a document the Hong Kong Government has violated and disregarded. He challenged the Government’s right to ask its citizens respect the ‘one country’ principle, when the government does not respect ‘two systems’. Our speaker reiterated that ‘the day the emergency law is declared is the dying day of the ‘one country, two systems’ principle’. He then made an appeal for international humanitarian help, stating that ‘Hongkongers have nothing but our bare flesh against the guns and riot gear of this tyranny’.

Mr Chan concluded by stating that in the face of this evil law, Hongkongers would never bow down or give in: 'if this Government wants us all to burn, we will make sure this Government burns with us. If we are taking a trip to hell, we shall make sure our government comes with us - and stays there too.'

依家真係唔使等到2047都已經正式同中華人民共和國統一

好波

正

推呀!

唔好畀淋病spin走！！！錯重點！！！
萬一正苦真係用緊急法推蒙面法，焦點應放在緊急法！！！

推埋俾個on9政府睇
睇佢地係咪真係想攬炒